# 设计模式学习与实践

为了更好的学习设计模式以及进行实践，该代码仓库结合博客对一些设计模式进行了代码实现。

博客地址:https://blog.csdn.net/qq_43176812?spm=1011.2421.3001.5343 整体的学习笔记在设计模式专栏中，欢迎大家学习交流。

## Part 1 面向对象的四大特性

四大特性是各种设计模式实现的基础，熟练的掌握并运用是深入学习设计模式的必备知识。

## Part 2 面向对象：基于MVC架构的贫血充血模型demo

贫血和充血模型在简单的场景以及系统中看不出差别，暂时也没接触到更复杂的场景，所以只能先通过demo的学习积累知识，日后有更复杂的场景再来更新思考

## Part 3 设计原则

设计原则是使代码变的优美的基本准则，基于设计原则的代码设计可以让代码的可拓展性以及可读性更强

常见的SOLID设计模式分为五种设计原则，分别对应

S:单一职责原则

O:开闭原则

L:里氏替换原则

I:接口隔离原则

D:依赖反转原则